% Springe an richtige Position beim Anklicken des Inhaltsverzeichniseintrags

\addcontentsline{toc}{chapter}{Declaration of Authorship}

\chapter*{Declaration of Authorship}

I hereby declare that the thesis submitted is my own unaided work. All direct or indirect
sources used are acknowledged as references.
This paper was not previously presented to another examination board and has not
been published.

\section*{Eidesstattliche Erklärung}


Hiermit erkläre ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig und nur unter Benutzung der angegebenen Quellen und Hilfsmittel angefertigt habe. Alle Textstellen, die wörtlich oder sinngemäß aus veröffentlichten oder nicht veröffentlichten Quellen entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht. Die Arbeit hat in gleicher oder ähnlicher Form keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegen.
\vspace{2\baselineskip}

\noindent Karlsruhe, 31.03.\the\year
\begin{flushright}
	\parbox{5cm}{
		\rule{5cm}{.5pt}
		\centering \raisebox{1.5mm}{Lukas Kugler}
	}
\end{flushright}
